VAPE-個人電子煙經驗分享

呢道純粹分享下個人電子煙經驗，想討論或者問問題，大家都係去番電子煙友埋嚟傾啦

買電子煙嘢玩，唔好呢道問巴打住，揾Google先
買機，最緊要無問題，尤其係510頭，自己可以Google下
“<機英文名> problem”，“<機英文名> 510”，“<機英文名> review”
買霧化器，最緊要唔好漏，自己可以Google下
“<霧化器英文名> problem”，“<霧化器英文名> leak”，“<霧化器英文名> review”
買成品霧化器，除咗性能之外，仲要睇下佢流唔流行，如果唔流行，分分鐘幾難買芯，或者間廠會停產都唔出奇。
自己睇下D人講得啱唔啱，例如霧化器實有人話漏，睇下係咪好多人咁講，係咪講得似樣，有無解決方法
記得上YouTube睇埋人地教點玩
買嘢玩，最好買大路貨。多人買果D，比較少出問題，如果有問題應該會幾多人屌

電子煙510接頭

講下個510接頭，霧化器螺絲長5mm，螺紋嘅規格係5mm裡面有10條螺紋，我諗最初發明呢個叫法果間公司可能因為咁所以叫呢個做510接頭。講番個接頭，每條螺絲紋相隔0.5mm，即係每順時針轉一個圈，螺絲就深入0.5mm。。。講呢D究竟有咩意義呢？就係叫大家唔好咁大力扭個霧化器落架機道
一個24mm嘅霧化器圓周大約係75mm，即係佢轉75mm,個霧化頭移動0.5mm，根據槓桿原理（75/0.5=150），即係話如果你用1磅力去扭實個霧化器，個霧化器正極就承受緊150磅壓力；有D機個510頭比較短，你扭盡都未必可以扭哂個霧化器落去，夾硬扭就好易扭壞架機或者霧化器個510接位。其實扭霧化器入架機，扭得實唔會自己鬆出來就夠。如果用RDA扭倉蓋就更加要小心，尤其係用hybrid桿，如果順時針咁扭，就可能直接將個電池正極推入去，造成短路就可能爆炸都唔出奇。

買電子煙經驗

我知道淘寶超過10000人關注嘅電子煙鋪：
小马哥蒸汽烟
极客蒸汽烟
漠北蒸汽电子烟
一品蒸烟
菜青虫数码外设店 （賣電嘅）
阿狸蒸汽电子烟
富艾发烟具专营店
品油邦（個淘寶店無咩買，佢自己個website多D）
Jstar vape
艾享烟具专营店
丝语蒸汽电子烟
心连心蒸汽电子烟
斯巴迖客蒸氣烟

果D關注數、銷量、評論我唔知有無水份，平貴自己續間去睇。

DIY嘅發熱圈應該開幾多WATT去推

好多新手自己整咗個發熱線，都唔知應該用幾多watt去推，然後有D人就教用電阻來計watt數，以P=V²/R去揾口感（V~3.7-4.2），例如呢道咁講（），其實關電阻咩事呢？我想講下點可以決定用幾多watt去試推，你就可以用呢個數值加加減減揾一個自己鍾意個嘅watt數。

首先你要決定嘅係用幾粗嘅線（粗線適合大煙，幼線無咁嘥油），整幾大個圈（細圈味會濃D，大圈可以儲多D油），幾多個圈（越多圈越大煙，但係太多圈，圈中間可能上唔切油燶棉），同時要諗下自己個霧化器應該適合咩settings，個絲台夠唔夠大，例如5子棋霧化器我就會用26-28G，而Griffin 25就用起碼24G或者更粗嘅線。

假設你決定用Ni80 26G做雙發3.0mm 6.5圈 5mm線腳，燒完絲上完棉之後個電阻就應該係0.35ohm（如果差少少無問題），你就將以下資料輸入下面個網頁：

（Ni80, 26AWG, 雙線圈，0.35ohm, 3mm內徑，5mm線腳）

然後在熱通量果格嘗試輸入一個W數值，等到個熱通量大概係160mW/mm²左右（例如我用34W，得出嘅熱通量係162），咁34W就係可以用來試推，再加加減減揾一個自己鍾意嘅watt數，因為一個自己鍾意嘅watt數仲要配合其他因素，例如吸氣力量、吸氣時間、入氣口開幾大。其實呢個計法都唔係完美，因為無計算到個coil本身食咗幾多能量，但係起碼都係一個比較科學化嘅計算方法，好過以P=V²/R去揾口感（V~3.7-4.2）。

我計過呢個方法適用於單繞Kanthal A1/Ni80/SS316，22-28AWG，5-9圈，2-3.5mm圈徑，單雙發嘅build。

如果係成品花絲圈就比較簡單，因為一般成品花絲圈都係預咗用來上桿。假設你用0.36ohm嘅Tiger coil做雙發，燒完絲上完棉之後個電阻係0.18ohm，我自己就用4V做一個起點，輸入以下網頁：

（0.18ohm, 4V）

得出來嘅watt數大約係89W，咁就可以用呢個數去試下推，再加加減減揾一個自己鍾意嘅watt數。

如果係你自己整嘅花絲就唔好問我啦，小弟能力有限，唔識點計。

呢個方法只係教新手上box mod用幾多watt去推，如果用機械桿你就唔係新手，自己應該識點做。

寫呢個出來都係交流下意見，有乜唔啱希望大家巴絲指教下

邊隻發熱絲在box mod用同一個watt數推最快熱

好多自己整發熱圈嘅人都有個錯誤觀念，認為Ni80比Kanthal A1熱得快，而SS316比Ni80熱得更快。如果講發熱速度，首先要睇番呢D線嘅heat capacity:

Kanthal A1: 0.02816 Btu/in³ °F
Ni80: 0.03344 Btu/in³ °F
SS316: 0.03468 Btu/in³ °F

即係話一立方吋嘅線，0.02816 Btu能量就可以將A1升高1°F，而要0.03468 Btu能量先可以將SS316升高1°F，所以在同一個WATT數下，SS316嘅發熱速度係最慢嘅，而A1快熱過Ni80。（發熱速度嘅定義，係物質每一秒能夠升高幾多度）

咁點解有呢個錯誤觀念呢？因為以前D人用機械桿，輸出嘅係一個特定電壓，而同一個大小嘅發熱圈，SS316電阻最細，Ni80嘅電阻大D，而A1嘅電阻就最大，根據方程式P= V²/R，SS316個發熱圈會令到舊電輸出嘅功率最大，而A1嘅功率就最小。。。DLLM，功率大就梗係熱得快啦仆街。

但係宜家嘅人好多都玩box mod有得較功率（Watt），無得較電壓（Voltage）（其實你地有幾多人留意佢用幾多V呢？我就無乜留意啦），如果你將3個分別用A1 / Ni80 / SS316同樣大小嘅線圈用同一個功率去推，A1係會快少少。咁用呢3隻線嘅分別係乜？有人話有D有鐵味有D無，有人就話“口感”喎，我只係知道A1嘅發熱圈會比Ni80耐用，SS就可以玩溫控。

lm

我自己揀RDTA/RTA注意嘅事項

- 可唔可以support單/雙發（e.g.玩ni200最好單發）
- 上絲易唔易（e.g.2柱4孔最易，3柱比較麻煩，小蛇扭實發熱絲有D難度）
- 可唔可以加/換510吸嘴
- 510螺絲頭正極夠唔夠凸（夠凸可以上機械桿）
- 可唔可以較air flow
- 可唔可以較juice flow
- juice flow會唔會太大（太大易漏）
- 絲台入氣口會唔會太大（太大易滲）
- 22mm一般口感比較好，24/25mm一般比較大煙
- top air flow口感唔太好
- （RDTA）有無入油位（無嘅話，從棉花位入油要用針頭入油樽）
- （RDTA）有無底/側air flow
- （RDTA）拆油倉易唔易（e.g.牛油果要鬆兩粒螺絲，Mage Combo就咁扭就得）
- （RDTA）棉窿會唔會太大（太大在打側時易漏油）

我自己玩機械桿會注意嘅安全事項

1. 一定要識Ohm's Law / Watt's Law，同理解個線圈有足夠發熱面積去support輸出嘅功率，唔好一味追求低ohm。
2. 電池皮唔好有破損，每次入電都要check下。
3. 電池要用IMR/INR種類，最低要出到20A，一定要有保護線路。
4. 電池正極唔可以凹陷。
5. 電池一定要裝入電池盒先放入袋。
6. 檢查機械桿內部有無尖位可能刮爛電池皮，有時螺絲位都好尖可能刮爛電池皮。
7. 機械桿最好係有510頭（霧化器唔直接接觸電池正極），要有散氣孔，由桿底裝入電池，同最好有鎖（無鎖就一定要拆電先放入袋）。
8. 如果係hybrid頭嘅桿（霧化器直接接觸電池正極），一定要先裝霧化器再入電；換霧化器就要先拆電再換霧化器。
9. hybrid頭嘅桿唔可以安裝有正極嘅散熱片。
10. 如果係hybrid頭嘅桿，又係桿頂入電，安裝霧化器唔可以太大力扭（其實最好唔好用呢種桿）。
11. 桿嘅正極位要有絕緣膠，防止電池正極接觸到桿身（桿身係負極）。
12. 桿嘅激發掣要夠實，防止意外激發。
13. 要適當調整桿嘅正極/負極長度。
14. 霧化器正極一定要夠凸出同夠粗，唔可以平頭或者彈弓頭，如果係螺絲正極就要確保螺絲扭實。
15. 霧化器要緊貼正極位/桿頂。
16. 唔好用桿來燒絲，要用調壓盒來燒，燒完入完油搞好哂一定要check電阻數值先上桿。
17. 如果支桿受過猛烈撞擊（例如跌落地下），要拆個霧化器check ohm睇下有無問題先再用。
18. 新手唔好DIY低過0.2ohm。
19. 一般用24/26g嘅A1/Ni80發熱絲build出來嘅比較適合，唔好build低過4圈半嘅coil，成品花絲嘅coil一般都適合上桿嘅。SS316上桿會太勁，自己計下夠唔夠發熱線表面積先好玩。
20. 唔可以用溫控絲上桿（Ti / Ni200）

有乜唔啱漏咗請指正

好pro

純粹個人經驗，我業餘咋！好多人聽到玩桿就覺得危險，但係又想試，與其讓佢地盲目咁試，不如寫清楚等大家理解下有乜安全嘅嘢要注意仲好啦！

支持對巴

#

有用留名

業巴
要講埋 18650電池
要妥善保管
用電池盒 遠離金屬

竟然忘記咗提醒新手呢個最簡單嘅問題，所以選擇電池好重要，我只係信Sony，就算short咗都唔會爆炸

如果玩box mod，低ohm就高watt推，相反高ohm就低watt推，啱唔啱？

其實有呢個想法，係因為大家只係識睇呢條公式P=V²/R，而唔理解電能同熱能嘅意義。
簡單咁講，電子煙係透過發熱線圈將電能轉化為熱能，熱能透過發熱線圈表面蒸發煙油，所以發熱圈表面積先係決定用幾多watt推嘅最大因素 （其他因素包括發熱線圈物料，發熱圈體積），同個圈幾都ohm無乜關係。
如果話低ohm高watt推，高ohm低watt推，就肯定有問題，舉一個例子：
假設你用A1 26g線 3mm內徑 5mm線腳，整一個5圈嘅coil係0.73ohm，用P=V²/R去計（V=4），開22W，應該好熱下。
如果你整一個10圈嘅coil係1.4ohm，用P=V²/R去計（V=4），開11W，應該無乜煙。
正確方法應該係用表面積來計幾多watt，好似我之前咁講。

如果用成品芯，人地建議開幾多你就開幾多，唔好理隻芯寫著幾多ohm。

[url]DIY屈發熱圈線腳[/url]

今次想講下屈發熱圈線腳，不過。。。其實唔係我講，自己睇下面條link點做啦：

順帶一提，唔好用文中果種有齒而又大嘅尖嘴鉗來搞個發熱圈，有齒鉗會整花條發熱線搞到容易積炭，大鉗去搞個咁細嘅發熱圈亦都唔方便使用。

屈咗線腳嘅好處：
1. 如果唔屈，安裝發熱圈嘅時候可能扯來扯去，搞到個發熱圈變型樣衰。
2. 發熱圈頭尾果半個圈就有機會變咗鬆繞，影響少少口感。
3. 如果唔屈，裝落4柱霧化器嘅時候，線腳有機會阻住上棉，例如以下面紗3.0呢種霧化器個倉咁細，唔屈咁上棉會有D麻煩。

DIY屈發熱圈線腳

今次想講下屈發熱圈線腳，不過。。。其實唔係我講，自己睇下面條link點做啦：

順帶一提，唔好用文中果種有齒而又大嘅尖嘴鉗來搞個發熱圈，有齒鉗會整花條發熱線搞到容易積炭，大鉗去搞個咁細嘅發熱圈亦都唔方便使用。

屈咗線腳嘅好處：
1. 如果唔屈，安裝發熱圈嘅時候可能扯來扯去，搞到個發熱圈變型樣衰。
2. 發熱圈頭尾果半個圈就有機會變咗鬆繞，影響少少口感。
3. 如果唔屈，裝落4柱霧化器嘅時候，線腳有機會阻住上棉，例如以下面紗3.0呢種霧化器個倉咁細，唔屈咁上棉會有D麻煩。

業巴有無tg 方便交流
一係我留巴你

你留tg啦

霧化器成日燒有咩辦法解決
或有咩推薦

咩霧化器？咩芯？開機大食？

18650電池點可以耐用D

答呢個問題之前，先理解一下鋰電池嘅特性：
- 舊電用得越盡，就越唔耐用；但係如果下下用到一半電就換電，都幾麻煩
- 叉得越滿，就越唔耐用；但係如果叉唔滿，好快就無電要換電，都幾麻煩，況且你都幾難揾一部比你調校滿電電壓嘅叉機，一般都係叉到4.2V先停機
- 高溫會減低電池壽命
- 高放電/叉電電流都會減低電池壽命（例如玩機械桿出百幾Watt，或用快叉叉機）

實際情況又係點呢？有D人話舊電食到3V就好停，咪玩啦！去到3.3-3.4V部機就已經出low battery；如果玩桿，你覺得3V仲出到煙咩？

結論：
- 舊電又唔係貴，咪理咁多呢D濕鳩嘢啦，叉滿就食，食到無煙無電就換電
- 電唔好儲存在高溫地方
- 玩機械桿最好唔低過0.2ohm
- 買一部NITECORE D2/D4去叉電

順帶再提一下，一定要用high drain嘅18650電池，例如以下果D：
Sony VTC4/5/6
Samsung 20R/25R
LG HE2/HG2/HE4/HB6

至於果D AWT/Efest電，網上幾多人話係rewrap Sony/LG，而且仲貴過Sony/LG，我自己就唔會用啦，你地想用就隨便啦

Add埋我

考慮緊直接買2粒or4粒vtc6

機械桿 係咪即係一支支果隻款既電子煙?
點解會易爆炸D? (好似 GOOGLE左一陣睇到)

機械桿係完全無任何保護裝置，電池直接出電落霧化器，當中可以有好多構成短路的機會，電池短路就可能過熱爆炸。

DIY工具

成日掛著講深奧嘅嘢，反而基本嘢無講，以後講多D。

我自己用嘅工具：
- 一套繞絲棒，coil master最好，可以正繞反繞（淘寶30蚊）
- 普通一支嘅繞絲棒，用來穿著個發熱圈安裝上電極柱（淘寶5蚊）
- 平口無齒尖嘴鉗，用來調整線圈/屈線腳用（鴨寮街30蚊）
- 剪線鉗，細D好剪D（鴨寮街30蚊，淘寶8蚊）
- 細螺絲批/六角匙，不過通常買RBA霧化器會送埋
- 較剪仔，用來剪棉用
- 陶瓷夾仔（大陸叫陶瓷鑷子），用來夾住發熱圈燒絲（淘寶7蚊）
- 鋼夾仔（大陸叫鋼鑷子），用來整棉塞棉用（鴨寮街幾蚊都有）
- 鋼絲刷，好細隻，用來清潔發熱圈用（淘寶兩蚊）
- 無印良品無漂染有機棉（20幾蚊180塊有排用），講究D可以買Vape專用嘅，例如Bacon（淘寶廿零蚊）
- 發熱線，Kanthal A1 24g同26g一般都夠玩，平玩可以買UD（淘寶20蚊/30ft），靚嘅買Temco（淘寶130蚊/100ft）；想再大煙可以揾20/22g，再細煙就揾28g

唔知其他巴打有無補充

DIY工具

成日掛著講深奧嘅嘢，反而基本嘢無講，以後講多D。

我自己用嘅工具：
- 一套繞絲棒，coil master最好，可以正繞反繞（淘寶30蚊）
- 普通一支嘅繞絲棒，用來穿著個發熱圈安裝上電極柱（淘寶5蚊）
- 平口無齒尖嘴鉗，用來調整線圈/屈線腳用（鴨寮街30蚊）
- 剪線鉗，細D好剪D（鴨寮街30蚊，淘寶8蚊）
- 細螺絲批/六角匙，不過通常買RBA霧化器會送埋
- 較剪仔，用來剪棉用
- 陶瓷夾仔（大陸叫陶瓷鑷子），用來夾住發熱圈燒絲（淘寶7蚊）
- 鋼夾仔（大陸叫鋼鑷子），用來整棉塞棉用（鴨寮街幾蚊都有）
- 鋼絲刷，好細隻，用來清潔發熱圈用（淘寶兩蚊）
- 無印良品無漂染有機棉（20幾蚊180塊有排用），講究D可以買Vape專用嘅，例如Bacon（淘寶廿零蚊）
- 發熱線，Kanthal A1 24g同26g一般都夠玩，平玩可以買UD（淘寶20蚊/30ft），靚嘅買Temco（淘寶130蚊/100ft）；想再大煙可以揾20/22g，再細煙就揾28g

唔知其他巴打有無補充

PS:補番套coil master繞絲棒

新手一問
我頭先買左隻obs mini 霧化器
放完棉花 加完油 試埋個效果都無問題 合番埋個蓋果時 就話我Atomizer low 想問姐係要點做

用緊vtc mini主機 係咪唔夠力推？
求救

估計係個蓋掂到過發熱圈，唔關主機事。
其實你做咗個咩發熱圈，開幾大食？

巴打想問有無淘寶鋪信得過又有smok A8L賣

買Smok AL85，最方便都係西環鬼佬買

唔該晒巴打

我用番佢包埋果條線咋 開37.5w 50w 都唔得 較唔到大啲

業巴出文 要推

不如你影張相，去番大post發布，等多D巴打可以一起研究下

電子煙唔熄機standby mode會唔會好嘥電

以雙電Smok Alien 220W為例，部機嘅standby current < 0.3mA，假設果兩舊電係2500mAh，咁standby時間就係 2500/0.3 = 8333 hours。如果係單電機，standby時間就大約係8333/2 = 4167 hours。。。咁你話唔熄機會唔會好快無電呢？

用大功率box mod會唔會drain得舊電好勁，變得好危險呢

以雙電Smok Alien 220W為例，兩舊電可以出8.4V，咁根據Watt's law(P=IV)，I = 220/8.4 = 26.2A，對於只可以出20A嘅電會有D勉強，如果係可以出25A嘅電，大致上都唔會有問題。有人會話，如果用7.2V去計，咪會出30A咯！其實都唔洗擔心，因為當舊電用到3.7V嘅時候，可能連20A都未必出得到，就算你較到部機220W，架機都唔會出足電，更加安全。

巴打用邊間集?我比錢個陣佢BAN左

小小經驗分享，都係D皮毛知識

避免霧化器漏油嘅要點

RTA儲油霧化器
- 棉一定要填滿juice flow位，但唔可以塞實，塞實就會上唔到油搞到乾燒
- 棉唔可以掂到絲台入氣口，如果掂到，油就有可能經入氣口滲出。上棉濕棉後，如果有需要，用牙籤在絲台入氣口位撥開少少D棉
- 有時個發熱圈位置太低，都會令到D棉容易掂到絲台入氣口，不過發熱圈又唔可以太高，否則會影響口感同可能會掂到倉壁

一般情況
- 入油時小心唔好濺到D油去吸煙管道
- 確保所有接口位嘅橡膠圈無破損，唔好用死力扭實，扭得太實會扭壞橡膠圈，不過扭得唔夠實都會漏油
- D油能夠hold著唔漏，主要係靠油倉裡面嘅負氣壓，所以未食得8899，唔好打開個油倉蓋
- 唔好打側個霧化器，因為打側有可能令到juice flow位接觸油倉裡面嘅空氣，油倉嘅負氣壓有可能漏咗
- 食到8899先入油，入完油要盡快扭番埋個油倉頂蓋，再食番幾啖，用咗D油等個負氣壓形成番
- 有人話關咗airflow先入油，我個人覺得無乜用，因為空氣就算唔從airflow位流出，都會經過吸煙管道流走
- 唔好吸得太大力，尤其airflow開得比較細，你又好大力吸，會直接將D油大量吸入絲台，造成漏油
- 唔好在食煙口吹氣，咁樣可能會吹番D氣入油倉，破壞油倉負氣壓，如果想避免爆油，最好撳掣後從airflow位輕輕吹氣入去
- 開唔夠大Watt去食，都可能會令吸入絲台嘅油蒸發唔夠，從airflow位漏番出來
- 有時PG太高嘅煙油都會令到比較易漏油
- 如果用成品芯，漏油都有機會同個別嘅芯造工有關，可以試下換芯
- 大煙嘅成品霧化器都會比較易漏，因為大煙嘅霧化芯需要上油能力好，上油能力好嘅設計就會比較易漏
- 有D成品霧化器/霧化芯設計本身有問題，特別容易漏，所以買霧化器最好Google下網上評論先

轉煙油味要唔要清洗霧化器？

我自己覺得，洗就梗係好過唔洗，尤其係D比較大味嘅煙油；有D人搞好多嘢去追求電子煙嘅口感，但係對於洗霧化器竟然比較求其，唔通溝埋D舊味都係口感一部份？

其實上網睇，有好多唔同嘅做法，有人用梳打粉開水浸，有人甚至用白醋浸，我自己做法就比較簡單，拆開哂個霧化器，用水喉水冲下，然後放入個保暖杯浸熱水半個鐘，攞番出來等一陣凍番，再用水喉水冲多一次，放在陰涼地方風乾或者用風筒暖風吹乾。

如果係用Kanthal A1、Ni80、或者SS316發熱線整嘅DIY發熱圈，可以拆咗D舊棉之後，用水冲下個發熱圈，然後上機燒絲，在發熱圈紅嘅時候，將霧化器向下擺埋水喉冲下個燒紅嘅發熱圈，然後用細嘅鋼絲掃（電子煙店有賣）輕輕掃下個圈，掃走D積碳，重複以上步驟直到清走哂D積碳為止。如果唔清楚，可以去YouTube睇下人地點做（揾"clean vape coil"）。用Ni80線整嘅發熱圈其實唔係咁耐用，如果個發熱圈洗完燒完都唔乾淨就換咗佢啦。用Ti或Ni200發熱線整嘅發熱圈唔可以乾燒，唔乾淨就要換咗佢。

我有以下經驗想補充下：
- 成品霧化芯都可以浸洗，但係唔好期望可以洗走D積碳，浸洗只可以洗走部分舊嘅煙油味，如果個成品芯太燶就要換啦，成品芯洗完亦需要比較長時間去吹乾（起碼一日）
- 唔好過度拆散個霧化器，有D位拆唔到就由佢，夾硬拆可能會整爛個霧化器
- 我唔會拆埋D橡筋圈出來洗浸，我揾唔到好嘅方法可以在唔損毀D橡筋圈嘅情況下拆出來
- 我只會用90度或以下熱水浸，可以做“橡筋圈”嘅物料有好多，有D甚至可以抵受200度高溫，但係你唔會知生產商用咗邊隻物料做橡筋圈，我查過大部份嘅物料都可以抵受到90度嘅熱力
- 可以裝一個有正極嘅510散熱片去架機道先裝霧化器底座去燒絲冲水，減少架機被冲水濺濕嘅機會
- 有時如果煙油味太大，我都會用藥用酒精去抹下個霧化器
- 定時用藥用酒精去抹下個510吸嘴消毒下，畢竟口水都幾多細箘
- 唔好用機械桿燒絲，用機燒可以先check下電阻先燒，比較安全，另外燒過絲都要check番D固定發熱圈嘅螺絲有無扭緊

有無補充？

業巴可唔可以留低tg

避免霧化器漏油嘅經驗

RTA儲油霧化器
- juice flow位太大嘅霧化器，比較難塞棉塞得好，容易漏油
- 棉一定要填滿juice flow位，但唔可以塞太實，太實就會上唔到油搞到乾燒
- 棉唔可以掂到絲台入氣口，如果掂到，油就有可能經入氣口滲出。上棉濕棉後，如果有需要，用牙籤在絲台入氣口位撥開少少D棉
- 有時個發熱圈位置太低，都會令到D棉容易掂到絲台入氣口，不過發熱圈又唔可以太高，否則會影響口感同可能會掂到倉壁

一般情況
- 入油時小心唔好濺到D油去吸煙管道
- 確保所有接口位嘅橡膠圈無破損，唔好用死力扭實接口，扭得太實會扭壞橡膠圈，不過扭得唔夠實都會漏油
- D油能夠hold著唔漏，主要係靠油倉裡面嘅負氣壓，所以未食得8899，唔好打開個油倉蓋
- 唔好打側個霧化器，因為打側有可能令到juice flow位接觸油倉裡面嘅空氣，油倉嘅負氣壓有可能漏咗
- 食到8899先入油，入完油要盡快扭番埋個油倉頂蓋，再食番幾啖，用咗D油等個負氣壓形成番
- 有人話關咗airflow先入油，我個人覺得無乜用，因為空氣就算唔從airflow位流出，都會經過吸煙管道流走
- 唔好吸得太大力，尤其airflow開得比較細，你又好大力吸，更容易將D油大量吸入絲台，造成漏油
- 唔好在食煙口吹氣，咁樣可能會吹番D氣入油倉，破壞油倉負氣壓，如果想避免爆油，最好撳掣後從airflow位輕輕吹氣入去
- 開唔夠大Watt去食，都可能會令吸入絲台嘅油蒸發唔夠，從airflow位漏番出來
- 有時PG太高嘅煙油都會令到比較易漏油
- 如果用成品芯，漏油都有機會同個別嘅芯造工有關，可以試下換芯
- 大煙嘅成品霧化器都會比較易漏，因為大煙嘅霧化芯需要上油能力好，上油能力好嘅設計就會比較易漏
- 有D成品霧化器/霧化芯設計本身有問題，特別容易漏，所以買霧化器最好Google下網上評論先

尼古丁會致癌嗎？

吸煙致癌嘅主因係焦油同其他燃燒時產生嘅物質（例如一氧化碳），不過都有用老鼠實驗嘅研究顯示，尼古丁係會有間接嘅致癌影響，例如：
- 促進細胞增長（包括正常細胞同癌細胞）
- 啟動不正常細胞生長可能
- 抑制免疫系統對抗癌細胞嘅能力
- 減弱藥物對癌症治療嘅效果
資料來源：

對比起焦油同其他燃燒時產生嘅物質，尼古丁致癌嘅影響只係好輕微，如果係嚴重，美國FDA早就ban咗戒煙貼啦。我相信食BBQ、油炸食物、加工食物所吸收嘅致癌物質，會比尼古丁多，咁你食唔食呢D嘢呢？

以下嘅網站話尼古丁唔會致癌，呢D都係立場比較中立嘅網站：

有丁無丁，你自己決定啦！

對新手用成品霧化器嘅建議

簡單來講，大Watt數就大煙，大煙就比較嘥油，細Watt數就細煙，細煙就比較慳油；但係開幾大都要睇番個霧化芯本身嘅建議Watt數。如果開得太細，煙油唔能夠充份蒸發，就直接吸咗入口，得個甜字，少咗煙油本身應有嘅味道；如果開得太大，發熱圈嘅熱度太高，就可能好快燒燶個芯。

另外想講番AL85 Kit Set，已經裝咗落去個TFV8 Baby霧化器嘅係Q2 0.4ohm芯，建議Watt數係55-65W，比較大煙嘥油。後備芯係Q2 0.6ohm芯，建議Watt數係30-40W，比較細煙慳油。我會建議新手第一次換個後備芯落去玩先，因為新手一開始未必習慣咁大煙，尤其只係想用電子煙戒真煙嘅人。如果你覺得依然太大煙，可以考慮買鸚鵡螺X或者鸚鵡螺2呢類比較細煙嘅霧化器，可以開細煙之餘又唔會失去煙油應有嘅味道。個TFV8 Baby都唔會嘥嘅，因為你會漸漸習慣咗電子煙嘅煙量，就可以用比較大煙嘅霧化器，而且如果想玩下吹圈，都要比較大煙嘅霧化器先做得到。

吸煙嘅經驗分享

- 放開點火掣之後先停吸，可以吸埋發熱線餘熱蒸出來嘅煙，減低爆油機會，尤其大煙嘅霧化器比較易爆油
- 爆油通常係擺低咗一陣再攞來食嘅時候發生，如果驚爆油，可以撳點火掣然後在airflow位輕輕吹下，等佢爆一下先
- 唔好太大力吸，否則可能吸咗太多油入發熱絲，有機會漏油
- 唔好吸太長，否則好用易燶棉燒芯，尤其係細煙嘅霧化芯，我自己一般都係吸大約兩秒
- airflow開細D，煙味同煙霧都會比較濃，不過開太細airflow都會比較易漏油

帶電子煙及鋰電池上飛機的經驗

首先，你要知道目的地有無禁止電子煙，以下有有關電子煙管制國家嘅資料

電子煙設備一定要手提，個tank就清咗先，tank同機分開擺先過安檢，煙油我只會留一個樽仔10ml預留入咗閘後會食，同眼藥水潤手霜擺埋落透明膠袋，其他煙油當洗頭水咁寄倉。如果怕煙油有麻煩，咪揾支酒店裝洗頭水嘅樽仔裝住D煙油咯。

至於鋰電池，國泰規定係咁寫:可以攜帶低於 100 瓦時 (Wh)／ 2 克鋰容量 (LC)，但須置放於有關設備之內，每名旅客另可攜帶 20 件備用電池。而美國FAA就連20件呢個限制都無。假設一舊18650電池有3000mAh容量，就算以4.2V作為電壓計算，一舊電都只係12.6Wh，距離100Wh有一大段距離，當然帶電池一定要揾電池盒裝好，你都唔想舊電有機會在機艙裡面爆炸！

有D位扭唔開點算

最好嘅方法就係用洗碗膠手套包著扭，如果都扭唔開，先考慮用鉗，不過都要揾毛巾包著先鉗落去扭，亦盡可能唔好鉗落玻璃罩個位。用力嘅方向係“扭”逆時針，而唔係死力“捏”實個位本身。

同時想提醒下，扭6角匙嘅時候，要確保6角匙插到盡先扭，否則好容易6角位滑牙。如果扭螺絲位滑牙，都可以試下揾橡筋攝住扭，滑牙嘅螺絲扭咗出來就唔好再用啦！

應該整咩線圈上機械桿

有D人唔清楚應該整乜嘢發熱圈去上桿，我就計咗D數比大家參考下，用3mm內徑，5mm線腳，雙發（其實單雙都無問題），假設電池電壓為4V：

（線類型，圈數，電阻，功率，熱通量，每個發熱圈表面積）
A1 22g, 6.5wraps, 0.21Ω, 76.2W, 200mW/mm², 180.6mm²
A1 24g, 6.5wraps, 0.31Ω, 51.6W, 184mW/mm², 132.39mm²
A1 26g, 6.5wraps, 0.47Ω, 34.0W, 160mW/mm², 99.81mm²
A1 28g, 6.5wraps, 0.71Ω, 22.5W, 141mW/mm², 74.95mm²

Ni80 22g, 7.5wraps, 0.18Ω, 88.9W, 204mW/mm², 207.35mm²
Ni80 24g, 7.5wraps, 0.27Ω, 59.3W, 182mW/mm², 154.66mm²
Ni80 26g, 7.5wraps, 0.40Ω, 40.0W, 166mW/mm², 113.84mm²
Ni80 28g, 7.5wraps, 0.61Ω, 26.2W, 143mW/mm², 86.38mm²

SS316 22g, 9.5wraps, 0.16Ω, 100.0W, 183mW/mm², 263.16mm²
SS316 24g, 9.5wraps, 0.24Ω, 66.7W, 163mW/mm², 196.42mm²
SS316 26g, 8.5wraps, 0.32Ω, 50.0W, 184mW/mm², 129.59mm²
SS316 28g, 8.5wraps, 0.48Ω, 33.3W, 164mW/mm², 96.66mm²

煙量有幾多，主要睇發熱圈表面積。每個人口感唔同，不過始終要有一個起步點去試，我認為以上嘅settings都係一個合適嘅起步點。

想食熱D，就整少一個圈，熱D煙量都會大番D；要無咁熱，就整多一個圈，無咁熱煙量都會細番D。要留意加大或減少一圈，熱通量改變都可以幾大（15-36%）。另外，如果從6.5wraps 3mm改做7.5wraps 2.5mm，熱量改變好多時只係好輕微（<2%）

我特別喜歡用科學/數學角度去研究電子煙，其實整幾多個圈，根本係有得計數，唔一定要靠經驗靠估。

利申：其實以上大部份線我都無用過，信唔信隨得你啦！

第一次試電子煙.
訂左枝PAX 3 落黎.
貪佢有得燒煙絲

個人兩電機推介

Smok Alien 220W
Smok GX2/4
Somant Battlestar 200W
Sigelei Kaos Spectrum 230W
Wismec Predator 228W
Joyetech Cuboid Tap 228W
Joyetech evic primo 200W
Vaporesso Tarot Pro 200W

DIY發熱圈燒絲技巧

我唔講咁多，呢道有教：

我有以下補充：
- 燒絲嘅主要目的，係為咗在密繞嘅線圈金屬表面產生一層氧化物，等圈與圈之間無短路，令到成個線圈都發熱均衡。鬆繞嘅線圈唔會有短路，所以係唔需要燒絲嘅
- 燒絲亦都可以透過高溫燒咗線圈金屬表面嘅雜質，等條線乾淨D
- 未燒過嘅密繞線圈，電阻有可能比你目標嘅低，呢個係正常現象，燒好嘅線圈先會去番目標嘅電阻
- 唔好揾機械桿燒絲，有可能上絲唔好短路都唔知，揾機燒，可以順便check下個電阻比較安全
- 燒絲只可以用陶瓷夾去調整，唔可以用金屬夾，否則會短路；有D機（例如Vaporesso Target Pro），你揾金屬夾搞過，佢會detect到個電阻低咗，就會用咗個低電阻數值計算功率出電，咁會出唔足電去燒絲，無危險嘅，只係需要拆咗個霧化器再裝過上去，等架機認番正確嘅電阻值就得
- 線圈燒紅嘅時候會比較軟身，唔好太大力揾陶瓷夾搞佢，細細力就可以，否則好易會變形
- 只有Kanthal A1，Ni80和SS316造嘅線圈可以燒絲，Ni200同titanium造嘅線圈唔可以燒，Ni200同titanium在高溫下會產生有毒物質
- 如果造出來嘅線圈會用40W食，我會用32W去燒絲（大約80%）；慢慢燒可以確保發熱絲慢慢燒好，你有時間去調整夾好個線圈
- 燒到個發熱圈通紅最多兩秒就好放手，持續太熱有可能損毀電極柱嘅絕緣物料
- 燒完絲最好再check下確保D螺絲上緊
- 做雙發嘅時候，有可能兩個圈唔同步發熱，原因可能係其中一個線圈有短路，D電去多D呢個線圈，另外果個就會少咗電就慢D紅，所以可以check下會唔會快D紅嘅線圈有比較暗紅嘅位，再揾好細嘅一字螺絲批在果度附近嘅罅撩下再燒
- 另外發熱唔同步嘅原因可能係螺絲未扭緊，可以再check下D螺絲上緊未
- 唔同步嘅線圈，調整後最好等佢凍番少少先再次燒紅去check會準確D

有人話如果兩個線圈長度唔一致，就算0.5mm都會影響同步，咪撚玩啦。一個6.5圈 3mm內徑 5mm線腳嘅線圈，線嘅總長度係87.5mm，0.5mm只係佔總長度0.6%，電阻都只會係0.6%差異，根據P=V²/R，兩邊線圈功率嘅差異都只會係0.6%，咁都睇到，唔怪得你係大神咯！我估計就算長度差異達到5%，你都唔會咁易分別到出來。在數學上來講，假設你開50W，5%差異即係話一邊係25.6W，另一邊係24.4W，相差大約只係1.2W，你覺得你能夠食得出1.2W嘅分別嗎？

想請教下,,鬼佬果間係咪平時都會開?定要訂?想去買AL85...
thx

你去呢道第一頁有講佢website，你可以WhatsApp問佢有無貨先去買，唔洗訂嘅

買繞絲棒的經驗

買繞絲棒，我唔建議能買以上果隻，因為試過賴嘢，3mm直徑果支實際只有2.7mm，而3mm係我最常用果支，不過最大問題係佢得正繞無反繞。

呢隻coil master就有得反繞啦

點解要反繞呢？反繞係比較適合以上呢種絲台嘅霧化器，反繞安裝後嘅樣係咁

如果唔反繞，條絲要從另一邊走番過來，你可能要刻意咁升高個發熱圈去避免條線掂到絲台其他地方，升得太高，可能導油會差咗，又或者發熱圈離入氣口太遠影響口感。

留名

巴打 淘寶18650電我有推介
平過菜青虫 叫做
极地光电 专业原装进口锂电批发

真係平D，下次留意呢間先

呢間我買開 佢發貨仲要喺深圳 送去啲集運倉都係一日
已經買過panasonic同sony vtc6 都係堅嘢

機械桿有乜咁好玩

玩機械桿嘅人會咁講：
- 電池爆發力強
- 撳掣反應好，夠直接
- 口感好

我會分析，機械桿容易因為電池短路而爆炸，而且又唔係隨便可以整一個啱setting嘅發熱圈比支桿去推，所以玩機械桿嘅人都會被視為有經驗嘅高手，受到新手嘅尊崇。可能對於部份人，會覺得自己好似好威威咁，係有D自HI。而最鍾意標榜玩桿係高級D嘅，估計係製造同賣正品桿嘅人，因為呢D係小眾產品，結構簡單，價錢飄忽，所以邊際利潤應該幾高。（一支正品機械桿好多時都貴過box mod好多）

其實我都講咗有咩settings嘅發熱圈可以上桿，要注意嘅安全要點都講埋，大家想學玩機械桿其實唔難。

鹹魚青菜，各有所愛，我自己一般都係玩box mod多，數學上睇唔到一支得一粒電嘅機械桿可以帶比我有幾多滿足感（玩兩電串聯桿？我唔想死著）。如果想自HI，買隻勞戴下仲HI啦！攞隻勞上14樓抹一次油嘅錢，夠買一支好靚嘅桿。

《補番呢個先》

英國公共健康（官方機構）在2015發表報告，指出電子煙比傳統煙草嘅禍害少95%。香港D無知傳媒（例如毒果），鳩吹到D禍害仲大過傳統煙草，真係收皮啦！都唔知點做新聞，定係唔識在網上揾下資料先做新聞。

英國政府嘅報告同專家嘅意見：

就算唔識英文，都可以睇下中文嘅相關報導：

電子煙比傳統煙草安全得多（英國癌症研究）：

電子煙有效幫助戒煙嘅研究：

好多野睇
留名

有啲國家唔可以有尼古丁，佢地會check 我啲油有無丁？
海關啲狗會識聞？